https://trello.com/invite/b/gxb7A7Gk/f6f669d3d2b9f0a52cb34006070320f7/teacherapp
На трелло будут добавлены задачи

Запуск проекта, обычный спринг бут, склонить ветку Dev. JDK1.8, подключить ломбок.
Проект представляет собой совмещение электронного журнала и обучающей платформы.
Фукнционал:
Регистрация школ, учителей и учеников. 
Учителя привязаны к школам, ученики к классам, у учителя есть список классов которые он ведет, у ученика есть список
предметов которые он изучает.
Учителя сами регистрируют учеников и выдают им пароли или их родителям, потому что школьники не знают что такое email/
Журнал работает по принципу обычного школьного бумажного журнала. Там есть предмет, дата, ученики, оценки.
Можно зайти на страницу даты и посмотреть темы которые проходили и задать домашнее задание.
Домашнее задание отображается на странице ученика. 

Обучающая платформа:

Пока делаем под иностранные языки(немецкий, английский) будет 3 вида заданий:
1. Выбрать(написать) пропущенное слово в предложении
2. Совместить слово -> перевод
3. Выбрать правильное написание по изображению

Процесс добавления задания:
1.Учитель выбирает тип задания
2. Далее пишет само задание, либо вставляет картинку, и дает варианты ответов
3. Отмечает правильный ответ

Процесс прохождения задания
1. Ученик на своей странице по датам видит домашнее задание
2. Выбирает дату, предмет и само задание
3. Читает задание выбирает ответ(задач в задании будет от 5 до 10) 
4. После ввода или выбора ответа отправляет задание на валидацию

На странице журнала у ученика оценка отображается в процентах
Должен быть личный чат с каждого с каждым, и общий чат для всех. С возможностью загружать изображения. 

Учитель должен видеть заходил ли ученик делать дз.
У учителя должен быть телеграмм бот, для быстрого добавления задания. 

Для запуска MySQL в Docker-compose
1. Установили Docker на PC
2. Из ветки docker_mysql скопировали себе файл docker_compose.yml в корневую директорию проекта
3. вводим в консоль команду docker-compose build (собираем контейнер)
4. Вводим в консоль команду docker-compose up -d (запускаем контейнер. ключ -d в фоновом режиме)

docker stop НОМЕР_КОНТЕЙНЕРА(container id) остановть докер контейнер

docker ps -a посмотреть все запущеные контейнеры(там можно посмотреть id контейнера)

docker rm $(docker ps -a -q) удалить докер контейнеры (только после того как выолнена команда docker stop)
